中國收緊政策、對港強硬 經濟學家：中共外匯儲備不足急了

中國收緊政策、對港強硬 經濟學家：中共外匯儲備不足急了

〔即時新聞／綜合報導〕中華人民共和國近期不斷緊收政策，除了扣押護照禁止中國人來台旅遊外，還通過各種限制手段來減少外匯支出，同時針對香港抗爭活動展現強硬態度，經濟學家吳嘉隆推測，「中共可能是因為外匯儲備不足急了」。

根據《大紀元》報導，中國已與38國簽訂本幣互換協議，其中29份有效協議的金額高達人民幣3.41兆，中共可能是因經濟情況糟糕才急需外匯，之後透過限制人民出境與海外代購以減少匯兌，美國經濟學家程曉農就對此指出，「中共自2016年就開始掩蓋外匯儲備真相，我查了從2018年8月到2019年6月的全國金融機構外匯帳款，數字顯示下降3000億美元，但官方公布的外匯儲備數字卻上升」。

另外，針對中國禁止中客來台自由行、採購美國農產品跳票，並試圖將香港「內地化」，台灣經濟學家吳嘉隆對此於臉書上表示，「中共可能外匯儲備不夠用了，台灣還能指望市場靠大陸嗎？」

咁我又去提下款先喇

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！

香港人可攻可守！智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never